公務員參與罷工的權利 (公務員事務局 2006年3月)

2005年8月1日港九拯溺員工會發動罷工，約有270名康樂及文化事務署拯溺員未經許可缺勤，抗議康文署外判大角嘴體育館救生服務。

立法會 CB(1)1067/05-06(05)號討論文件
結論
政府充分尊重公務員所享有的權利，包括組織和參加工
會、罷工的權利與自由。在員工因 參與罷工行動而缺勤的情況
下，當 局 是 基 於 “ 無 工 無 酬 ” 的 原 則 扣 除 有 關 人 員 在 缺 勤 期 間 的
薪金的。該項措施並無侵犯公務員的罷工權利。

光復香港

我係一個揸單程證落黎嘅大陸女人...

推推推

Push

唔好推啲後生公務員出來，一見光就冇得升。到時有位就藍絲上晒。

726 伊利沙白醫院網球場 5.30pm至7pm
726 機場見 1pm至12am
727 元朗捉精靈 全日

推

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友